斥引渡法案威脅民眾安全 台擬發旅警抗港修例

斥引渡法案威脅民眾安全
台擬發旅警抗港修例

陸委會副主委邱垂正指會採取措施保護在港台灣人。台灣《蘋果日報》圖片

【「送中」條例】

【本報訊】港府藉跟進台灣兇殺案提出修訂《逃犯條例》，將逃犯移交至仍未與香港簽訂司法互助協議的地區，包括內地，惹國際關注及商界憂慮。台灣陸委會副主委邱垂正直指，一旦落實修例恐損在港台灣人權益及安全，警告會考慮向香港發旅遊警示，提醒台灣民眾來港旅遊和投資的風險。但港府不理會外界反彈，一意孤行安排該條例修訂列入今個立法年度的草案立法議程內。

記者：梁銘恩 謝明明

邱垂正昨日接受《蘋果》訪問時承認，假若港府藉個案擴大修訂《逃犯條例》，配合北京全面管治香港，台灣不排除盡一切可能方法向民眾說明來港旅遊及投資營商等風險，包括發旅遊警示。一旦落實修例，他相信會引起港人對人身自由、法治和人權的憂慮，「連香港人民都有質疑的話，港府如何保證台灣旅客的權益和安全呢？」他強調發警示用意非為打擊本港旅遊業，但在無法避免情況下，必須採取措施保護在港的台灣人民，台灣當局會關注該草案審議情況。

相關新聞：林鄭月娥違中央統戰台灣國策

港府三拒提供謀殺案證據

邱重申，司法協助必須符合互惠原則，但台灣政府曾三度向香港要求提供證據、引渡涉殺死港女潘曉穎的疑犯陳同佳到台灣受審，均不獲港府正面回應，他期望港府先針對個案，負責任地解決問題，長遠可透過既有平台，根本性從制度解決問題，但他強調不接受在矮化台灣主權情況下商討。

商界亦對今次修例表示憂慮，香港工業總會業界代表和會員昨向到訪的保安局局長李家超反映，認為涉將疑犯移交至其他司法管轄區的法例必須設有高門檻，訂明適用的刑事罪行及條文用詞，有與會者建議政府「先暴力、後經濟」，工總引述李家超稱會聆聽商界意見並認真處理。

大律師公會執委石書銘指出，台陸委會的警告足以反映港人多年來提出的憂慮並非杞人憂天，如今台灣堅決表明不接受港府的修例建議，他反問港府及部份立法會議員會否仍以彰顯公義作藉口「死撐」原建議，他更擔心港府強行單方面修例，會影響港台商討長期移交協議的工作，「令台灣以後同香港之間會唔會有引渡協議都有影響，建議係咪適得其反呢？」若擁有台灣居留權的港人潛逃至台灣，「台灣仲會唔會畀個人你呢？修例意義究竟喺邊度呢？」

根據行政署長蔡潔如向立法會內務委員會主席李慧琼提交2018至19年度立法議程的更新版，政府表明擬於今年3月至7月、即今個立法年度擬提交14條草案，包括《逃犯條例》修訂。

公民黨黨魁楊岳橋指，政府正式將修例放在議程「即係好想盡快做」，強調不論香港或國際社會都對修例有極大疑慮，「擔憂嘅源頭係在於中國有冇公平審訊？呢一點就算保安局話縮細可移交範圍，都唔會令我哋對內地嘅司法制度變得充滿信心」，呼籲市民發聲表態，「如果唔出聲，（當局）就當你默默接受」。

保安局副局長區志光昨回應稱，希望以務實態度，以個案形式與世界各地司法管轄區處理，強調過程只會談論個案及人權保障個案，又指當局有與台灣方面接觸。

上一則
上一則
今日提醒你：牛仔服時裝展覽

下一則
下一則
林鄭月娥違中央統戰台灣國策

林鄭月娥違中央統戰台灣國策
訪港客量僅次內地 旅業憂損生意

台豬唔驚被消失？
又係行得工理論